البرازيل تبلغ المربع الذهبي لمسابقة لكرة القدم
 صعد المنتخب البرازيلي إلى الدور قبل النهائي لمسابقة كرة القدم ضمن فعاليات النسخة الـ لدورة الألعاب الأولمبية الصيفية المقامة حاليا في مدينة ريو دي جانيرو وجاء تأهل السيليساو البرازيلي على حساب نظيره الكولومبي بفوزه عليه بهدفين نظيفين في المباراة التي جرت بينهما فجر الأحد أغسطس أب وافتتح نيمار دا سيلفا قائد منتخب راقصي السامبا التسجيل مبكرا في الدقيقة الـ من انطلاق صافرة البداية ومن ثم أحرز زميله المدافع والاس أولفيرا دوس سانتوس هدف الأمان الثاني في الدقيقة الـ من زمن اللقاء الذي أقيم على استاد ماني غارينشا الوطني في العاصمة برازيليا وضربت البرازيل الباحثة عن أول لقب أولمبي موعدا في المربع الذهبي مع منتخب هندوراس الذي فاز بدوره على نظيره الكوري الجنوبي بهدف وحيد حمل توقيع لاعبه ألبرتو إيليس سجله في الدقيقة من عمر المباراة  